# Git_Homework



## Домашнее задание:


Для начала нужно получить доступ на редактирование данного репозитория. 
Это делается 2-мя способами:
1. Через авторизацию в гитлабе и приглашение в проект (этот вариант не получится выполнить, т.к. для новых пользователей требуется подтверждение по номеру телефона, что может быть проблематично)
2. Через сохранение вашего *SSH-ключа* в проекте

Для того, чтобы сгенерировать ваш SSH-ключ, нужно:
1. Открыть командную строку в любом месте и выполнить команду ssh-keygen.
2. Ввести путь где будет создан ключ, как правило путь где хранятся все ключи такой: C:\Users\Ваше_имя_пользователя\.ssh\ (он будет указан в скобках, его можно скопировать)
То есть путь для создания нового ключа с именем "id_rsa" будет такой `C:\Users\Ваше_имя_пользователя\.ssh\id_rsa`
3. 2 раза нажать Enter (этим мы пропустим ввод секретной фразы, которая является опциональной)
После этого нужно перейти в директорию C:\Users\Ваше_имя_пользователя\.ssh, где будут 2 новых файла (id_rsa и id_rsa.pub)

Нам нужен именно публичный ключ, т.е. *id_rsa.pub*.
Необходимо копию данного файла отправить ментору в личные сообщения в телеграме, после чего он добавит этот ключ в проект, чтобы вы смогли его редактировать.

После этих действий можно клонировать проект локально и выполнять ДЗ:

1. (В терминале) Склонировать репозиторий в любую директорию *через SSH* (Clone -> Clone with SSH). Если после этого, в консоле будет сообщение с возможностью выбора (yes/no...) нужно ввести yes и нажать Enter. Проект начнет клонироваться вам на ПК.
2. (Из проводника) Открыть локально файл **index.html** и посмотреть содержимое в браузере
3. (В терминале) Создать свою ветку с названием в формате *имя_branch*, например, *vyacheslav_branch* и переключиться на нее
4. (В терминале) Убедиться, что вы находетесь в своей ветке
5. (В тектовом редакторе или в терминале) Откройте **в своей ветке** файл **index.html** и внесите в него правки, а именно на 18 строке замените **red** на **blue**
6. (В терминале) Закоммитить правку
7. (В терминале) Запушить вашу ветку с новой правкой в удаленный репозиторий **(git push --set-upstream origin название_ветки)**
8. (Из проводника) Открыть локально файл **index.html** и посмотреть содержимое в браузере


### В результате должно получиться следующее:
Цвет кнопки должен смениться с красного на синий